黃台仰李東昇出席德國國會演說 促國際社會齊反惡法：與暴政之戰

被形容為香港首批政治難民、正流亡德國的本民前黃台仰及李東昇，在香港時間6月5日（周三）凌晨前往德國國會，出席由政黨舉辦的中國人權及六四講座，屆時2人將發表演說。黃、李二人在講座開始前約1小時已抵達會場，兩人均穿西裝結上領呔，與早前公開的照片外貌分別不大，兩人表現輕鬆，現場也未見特別加強保安。黃台仰在演說中呼籲國際社會向香港施援，並建議德國政府考慮廢除與香港之間的逃犯引渡協定。

黃台仰在發表演詞時先感謝德國政府給了他們二人難民保護，然後憶述六四事件、兩傘運動及梁天琦的遭遇等。他形容六四是恐怖的事件，但更恐怖的是，這個殺人政權仍然在管治中國。

黃台仰指出，面對中共暴政，港人擔心終有一日香港獨有的語言、傳統將被清洗，或有一日變成今日新疆與西藏的狀況。他進一步呼籲國際社會的施援：「香港需要你們的幫助，這不僅是香港與中國之間的戰爭，也是自由世界與極權的戰爭，民主與暴政的戰爭。」演說完畢，全場掌聲雷動。

促廢與港引渡協議 保障德國人安全

提及《逃犯條例》修訂，黃台仰形容修例將打開中港之間的法律防火牆，認為不僅損害香港作為國際經濟樞紐的地位，也會影響國際非政府組織在港的活動。他說只要逃犯條例生效，他就永不可能返回香港，擔心返港會被香港政府以違反中國國安法例而引渡到內地。儘管條例很有可能在今個月27日左右通過，他仍希望藉六四30周年的這一天，尊重人權、自由的國際社會能施援手，他指出如果國際社會向香港政府發出警告，或者政府會改變主意。

李東昇則補充，中國的法治排名遠低於香港。在中國，法庭永遠站在政府一方，被告受到不公平審訊。而一旦《逃犯條例》修訂生效，不論是港人還是香港的外籍人士，都會受到威脅。新法例不僅是對香港制度的巨大威脅，甚至威脅在座每一個人。被問到在香港修例一事歐盟與德國可如何協助，李東昇指德國政府可考慮中止與香港的逃犯引渡協議，保障德國人的安全。

琴日睇覺得佢兩個真係表現唔錯 亦都覺得德國或者西方世界言詞間對支拿直接好多 有反支拿枱既感覺

集氣

推到69

推